Be like Sharon Hom

【聽證會短評1】
【啊～為香港！就狂做嘢！又狂讀書！】
Be like Sharon Hom，做嘢，讀書。

Sharon Hom教授是香港出生的美國人，一直研究中國人權，今次在聽證會清楚表明中共如何違反一國兩制，干預香港，剝奪香港人權。又講明中共是世界的威脅，講解如何對付中共，她提到香港不是政治籌碼，因為世界與中共不是對等的，全世界必須與邪惡的中共對立。另外，香港經濟一直只是照顧財閥和中國人，香港市民並無受惠，連基本社會服務和福利也欠缺。還有不少，彈藥多到像Rambo開機槍掃射，亦是聽證會最大目的，大家可到下面連結詳細聽。

至於Gphone和Hocc，你自己睇了。Gphone 除了無故講自己區議會選舉有點柒之外，雖然內容不多，但都無講錯說話，係講五大訴求時跳過了雙普選，不過後來有講free election帶過，但我覺得應更強調。而Hocc...十個字有九個都是廢話，將打死人武警混入等事件講成”I believe/I think/raise suspicion on possible death”等，令證詞薄弱，又以「澳洲政府因為怕了中國而避免與她合作」和「有人參加不了加拿大gay pride」「證明」香港的情況已「蔓延到世界」 :0) ，整體證詞又多水份又弱，其實知唔知自己去做乜。好似還有個又無禮貌說話又難明的小朋友，唔識佢，唔知佢做緊乜柒，唔評了。

最大鑊，係當Suossi講通過法案時機非常重要，連續幾次問覺得十一国慶，會否有危險。大佬梗係死都話好危險請人快點通過法案啦！Hocc和學聯代表居然話，不覺得十一會有更大問題:0) 。幸好Hom即時救場，講到十一有可能係天安門事件，咪以為好得意！感動到我差點哭了，好彩有個正常人救場。

利申，我完全不知道Sharon Hom教授的政治立場或者親何派別，但她預備充足，彈藥豐富，立場堅定，亦清楚聽證會玩法，就值得學習。香港人要更尊重有知識的學者，尊重深刻的研究，尊重匠人之心，這些不是明星效應或者年輕牌可以取代到。有怎樣的市場，就有怎樣的政客。

不要學死黑警，又唔做嘢，又唔讀書，不要圍威喂人云亦云忽然政治，甚至用來搵食砌CV，好賤格的。

學下教授，又做嘢，又讀書。
Peace～

補充：
不是造神啊，公道說話而已。

//聽證會片段，自己聽吧。

真心覺得佢carry哂成隊

啱呀

唔使踩其他人嘅

gphone 經驗豐富啲，多啲機會接觸外國人，會知道人哋多數問咩、問問題應該點答
Hocc 本身歌手嚟，呢樣唔係佢最專長，都係頂硬上
開頭其實講得唔錯呀，答問題會緊張都好難免

大家都盡咗力、有成果，唔完美但可改善

我愛hom ee

廢係事實，唔係踩。
不過唔係佢地本出專長，所以可接受。

唔係話咩
但若果冇 Sharon Hom carry
呢個聽証會真係會俾gphone hocc 玩死

話知佢地慣唔慣
出得去人地就當你代表香港人 唔會理你背景係點
再者就算幾唔慣都好 點都唔應該淡化黑警謀殺強姦同鳩吹十一會冇事掛？

佢直頭係皇牌 反而想知點解佢會出嚟一齊講？

Copy from fb
看一次香港主民及人權法案聽證會，你就知何為亡國恨。做足功課為香港人仗義的，是港藉美國人，香港的代表則言不及義，甚至在客席談私利，叫口號。這個陣容是美國刻意安排的。香港人是一班穿西裝的小孩，成熟的香港人在美國，香港的小孩形象就這麼成為中美共識了。香港都有政治人才，可是他們已全被壓下去，不是要於海外謀生，就是要在香港終日招呼五毛黨魚蝦蟹。要怪就怪香港人自己，以為推小孩上前線等收割就萬無一失，有時有個民粹而不得國際平等尊重的政府上台，你就知味道。

什麼人訪問什麼人：Sharon Hom：狂做嘢，又狂讀書，最緊要落手改變世界。